親難民電影《歡迎來我家》票房成德國年度冠軍

打敗《復仇者聯盟》等系列好萊塢大片、榮登年度德國電影賣座冠軍的電影《歡迎來住我家》（Welcome To Germany），巧妙將歐洲正面臨的難民議題、融入幽默又具省思的喜劇，不僅榮獲今年德國蘿拉獎「年度最成功電影」大獎，更獲【時代報】（Die Zeit）盛讚「歡樂又具內涵，棒透了」。有趣的是，出身電影世家的導演西蒙凡赫文（Simon Verhoeven），拍片徹底執行「歡迎來住我家」概念，不僅邀請自己影后媽媽仙黛貝嘉（Senta Berger）重出江湖，監製也由資深製片爸爸來擔任。更驚奇的是，片中邀集6國不同國籍演員熱鬧入住，「多元成家」創下360萬觀影人次、大賣9億台幣的超級票房。

《歡迎來住我家》劇情講述「哈特曼一家」在女主人安潔莉卡突發奇想下，決定歡迎難民迪亞羅加入家庭，雖因文化、語言隔閡鬧出不少笑話，家人間複雜的心結，卻在迪亞羅的斡旋下一一化解……。題材由小窺大、具備大格局，電影更在歡樂中加贈生活哲理，十分言之有物。

有趣的是，《歡迎來住我家》還依照德國民族比例，除了占最多數的德國人，還有比利時、美國、俄羅斯、奧地利、土耳其等6國演員入住演出，成了另類的「多元成家」，拍攝現場必須講英語，除有如聯合國般熱鬧，拍攝時妙趣橫生、火花四射，更為電影增加不少有趣橋段，連美國【紐約客】雜誌都形容其觀影經驗，「不分你我，一起開懷大笑！」。

Topic修正 係《歡迎來住我家》

我想做香港難民去德國
有冇計仔？

我都想做難民呀

左膠鬼妹任屌

寧願要中東強姦垃圾
都唔會要遠東minions

大愛左膠

Trailer:

香港上左未？

點解R洲人咁on9

佢地仲會講welcome
可以瘋狂內射班高等白人, 人生幾何

佢地覺得自己天生欠左有色人種

free 141?

老貓

歡迎來我家打劫搶劫強姦

難民都有好人
比人強姦冇所謂 最緊要收難民
德閪任屌

最尾應該打段字，寫每年有幾多德國女人比難民強姦同輪姦

德國女人係雞係公廁

歡迎使用我陰道